特首 政府 民望空前新低

特首 政府 民望空前新低

林鄭月娥

【香港民研】

【本報訊】反送中運動持續近五個月，寺廟、商店及民居被警方破壞，街坊、記者、學生被濫打濫捕，特首林鄭月娥卻堅持合埋化警隊的暴行，為警暴提供藉口，民望持續尋底也在所不惜。香港民意研究計劃公佈林鄭最新評分，僅得20.2分，民望淨值為負71%，再度見上任以來及歷屆特首新低。特區政府滿意率亦僅得10%，淨值為負69%，自1997年回歸以來新低。

相關新聞：「港已無民主」美參院加快出招

香港民意研究計劃本月17至23日以隨機抽樣方式電話訪問1,083成年香港人。結果顯示，林鄭評分只有20.2分，支持率跌至11%，民望淨值為負71%，而對政府不信任度升至68%，信任度僅得23%，信任淨值為負44%，自1992年有記錄以來新低。市民對政治狀況滿意淨值為負85%，對經濟狀況為負42%，兩個指標分別創1992及2003年新低。

83%人不贊成港獨

在立法會議員民望方面，認知度最高的議員為何君堯，達93.5%，屬首次上榜，惟支持度是上榜議員最低，僅得17.1分。其次，再次上榜的民建聯李慧琼的民望下跌，由43.4分跌至33.5，創2015年新低。而最高支持度為鄺俊宇，得分達59分，其次是陳淑莊，得分為52.3分，創2012年以來新高。

民研計劃早前推出「我們香港人」倡導計劃，第一條自選題目為「香港市民是否贊成港獨」。結果發現，83%不贊成港獨，淨值為負72%。嶺南大學文化研究系教授陳清僑表示，運動起因絕不是源於外國勢力推動港獨，如真的推動港獨，市民則不會有如此分裂的看法。

另外，民意研究計劃的滾動調查於本月24日至28日訪問1,042成年香港市民，問到是否贊成「警方於831太子站有打死人」說法，結果顯示仍有47.5%人贊成相關說法。至於，在特首等人道歉後，應否繼續追究警方水炮車向尖沙嘴清真寺射藍色水劑事件的成因或責任，則有64.6%人認為需要。

陳清僑表示，特首民望、政府管治沒有一個緩和趨勢，「民望低處未算低」。他指出，警暴現象變本加厲，不能改善目前亂局，而林鄭選擇盲撐警隊，令市民進一步失去對她及政府信任。

■記者李思潁

相關新聞：政治封殺 選民勢懲建制

上一則
上一則
林鄭否認被撤換「無與勇武對話」

下一則
下一則
政府：不想高調處理陳同佳

「港已無民主」美參院加快出招
政治封殺 選民勢懲建制
DQ無準則 朱凱廸答「是」即入閘
民主派17南區候選人促撤蔡亮
聶德權：押後區選「大家有把尺」
西環集中營：京阻黃之鋒入閘 表面贏實際輸
《蘋果》杯葛警謊記者會
《蘋果》聲明
記者開罪警察《經濟》疑秋後算賬炒3人
機場電腦疑封網媒HKFP頁面
濾罐當磚 陳曼琪抹黑港台記者
女童出疹 屯門友轟警播毒
寵物不適 收容所急遷60貓狗
催淚彈爆窗 戶主轟警濫權
候選人張贊華拾眼鏡被捕
伊院疑篤灰醫管局認警可查病人標籤
褫奪何君堯博士銜母校：得主須為社會榜樣
何君堯遭褫博士學位 辦事處被贈興
林鄭否認被撤換「無與勇武對話」
政府：不想高調處理陳同佳
警籲萬聖夜早唞酒吧業怒斥倒米
海洋公園騷禁提香港 職員擬罷工
11.2維園集會 33城市同步聲援
知專院長見學生 拒公開彥霖CCTV
陳肇始避談食「催淚梨」
四暴動案全交區院無陪審團裁決
學生7.27元朗被捕 還柙7日撤控
涉荃灣噴漆刑毀 三少年投訴警暴
「岳男」加控拒捕罪 涉案警用編號代名
起底禁令收窄範圍 大狀：仍損新聞自由
冷氣工辱國旗判社服
良心警官︰我們淪高官防護盾
馬鞍山趕警湯水店不獲續約
學界聯署促學體會續辦甲組
DQ黃之鋒北京等國際制裁

張相幾正

好似準備入棺咁

push

個支持度幾低都好 都係一個數字
對佢地都冇威脅

對獨裁政權黎講
即使負數都不痛不癢